韓第一大報讚嘆：台灣不依賴中國 經濟成長世界第一

韓第一大報讚嘆：台灣不依賴中國 經濟成長世界第一

南韓第一大報《朝鮮日報》於2020年最後一天（31日）以「擺脫依賴中國的台灣、經濟成長世界第一…完全勝過看中國臉色的韓國」為題，感嘆台灣的經濟成長已連續3年完勝南韓，去年（2020年）甚至相隔29年超越中國。報導認為，兩國政府對中國的態度，成為兩國的經濟命運與國運的重要分歧點。

報導一開頭就指出，2020年經濟成長最為耀眼的國家是人口約2357萬人的台灣。據台灣行政院（主計總處）11月27日公布的預測數據，台灣2020年度的經濟成長率（GDP成長率）高達2.54%，大幅勝過南韓和中國。報導引述國際貨幣基金組織（IMF）去年10月的預測，南韓2020年的經濟成長率為-1.9%，中國則為0.9%。

報導解釋，IMF當時預測台灣2020年的經濟成長率為0%，但2020年10月、11月，台灣的出口額創下史上最高、次高紀錄，反映去年下半年的經濟超乎預期的好，台灣政府於是在11月把經濟成長率從1.56%上修至2.54%。

《朝鮮日報》指出，若台灣的這項預測順利成真，將是自1991年以來、29年來首次，追過中國的經濟成長率。同時也是，在人口2000萬以上的世界主要國家中，登上經濟成長率第一名的寶座。

報導續指，據IMF的2021年度經濟成長率預測，台灣同樣會以3.2%的成長率，勝過南韓的2.8%。文在寅自2017年上台後，這5年來（2017~2021），南韓除了在2018年經濟成長率有勝過台灣外，其他4年全不敵台灣，自去年起台灣更是連續3年（2019~2021）完勝。一般預料，台幣今年會漸漸升值，台灣的人均GDP將首次突破3萬美元，對南韓構成威脅。

此外，據IMF的報告，有關（政府）債務占GDP的比例，台灣雖從2017年的34.0%增至2020年的35.6%，但預估到了2025年會降至29.3%，反映台灣政府安定管理。反觀南韓不但從2017年的40.1%增至2020年的48.4%，到了2025年還預估會惡化至65.0%。這顯示，就算比較政府的財政運用能力（對於國家預算的管理），台灣都被認為是比南韓還要出色的「模範國家」。

報導接著話鋒一轉，指出在1970至80年代，台灣與南韓同被稱為「亞洲四小龍」，彼此經濟競爭。2003年，南韓的人均GDP超越台灣後，差距便不斷拉大，南韓也因此把台灣視為「低一等」的國家。有鑑於此，對南韓而言，落到今天的局面，可說很丟臉、可恥。

但究竟為什麼台灣會逆轉呢？報導先講出結論：那就是兩國執政階層對中國的態度，成了兩國的經濟命運與國家命運的重要分水嶺。

報導指，台灣與南韓都是經濟高度依賴中國的國家，若以GDP及總輸出額中的對中國貿易佔的比率來看，分別排名世界第一、第二。但這四年來，兩國的做法卻成了對比。接著，《朝鮮日報》把「與中國堂堂對抗」的台灣，和「把中國敬奉為上級國家」的南韓做比較。

《朝鮮日報》先舉武漢肺炎的防疫方式為例，台灣是全球第一個全面中斷與中國互航的國家，打造強力的「對中國防火牆」。南韓則是憂心影響到與中國的經濟合作，及經濟面的衝擊，不願全面對中國關上國門。而結果就如大家所知道的，台灣自去年1月22日首次發現感染者以來，迄今（截至2020年12月30日晚間9時39分）有797人感染、其中7人死亡。這數字（797）比南韓近來每天的新增感染人數都還少許多。若以整體來看，南韓的累計感染人數達5萬9773人（現已破6.2萬人）、死亡人數879人（現已超過940人），分別是台灣的75倍、126倍之多。考量台灣的人口約南韓的一半，這樣數字顯示文在寅政府自豪的「K防疫」（韓式防疫）根本完全敗北。

報導分析，蔡英文總統自從2016年5月上任後，大力推動的「脫中國產業政策」（脫離依賴中國的產業政策），也為台灣的經濟復甦注入一大力量。蔡總統點出中國的經營成本上升且企業環境不穩定，積極勸誘台商回流，結果光是至2019年8月已有102家企業決定收掉中國的工廠、擴大投資台灣，包括全球最大的自行車生產商「巨大機械工業股份有限公司」（捷安特）、筆電手機代工大廠「仁寶電腦」，以及世界最大的晶圓代工半導體製造廠「台灣積體電路製造」（台積電），這些企業對台灣的投資額達5047億元台幣。

在美中對抗轉趨激烈的大環境中，台灣政府同意台積電赴美國亞利桑那州設廠，也許可鴻海旗下的「富士康」於威斯康辛州投資，清楚地站到美國那一側。結果台灣的IT企業，享受到美中對抗等地緣政治變化帶來的反射利益，再加上武漢肺炎帶來特別需求，訂單殺到，2020年飽嚐到史上最高的好景氣。

報導指，相較於台灣因為「脫離中國」經濟「超級好」，親中的南韓則是到現在還未獲中國完全解除「薩德」（THAAD，全稱：終端高空區域防禦系統）的報復措施。（編按：南韓因為2017年讓美軍部署薩德，引發中國強烈反彈，招來報復。）

報導提到，去年5月，蔡英文總統連任的就職儀式上，包括美國國務卿龐皮歐在內的41國、92位政要紛紛透過視訊祝賀，過去一直被國際社會孤立的台灣，存在感急增。而南韓政府又是如何呢？文在寅宛如把中國敬奉為「上國」（受小國朝貢的大國），但2017年底他訪問中國，結果4天3夜下來，文在寅和中國指導層一同用餐的次數僅2次，其餘6次都只能「一個人默默吃飯」。再者中國祭出的「薩德」報復措施，至今已超過3年，文在寅仍無法獲得中國承諾解除。

《朝鮮日報》最後指，天安門大屠殺已過31年，2020年全球迎來「六四天安門事件」後最強的反中浪潮，不光是與美國親近的日本、澳洲、加拿大，連向來對中國友好的歐盟、印度、東南亞各國也紛紛從「對中國的幻想」中清醒，開始背向中國。本月20日上台的美國拜登政權也已多次表明會對中國祭出高強度的壓力。2021年的文在寅若仍陷在「對中國的幻想」中，持續看著中國的臉色，那不只是經濟會持續惡化，與台灣的差距進一步拉大，也恐將招來南韓的國運衰退。（陳浩誼／綜合外電報導）

韓仔果然抵讚
識返轉頭都未遲

成個世界減去十四億人
其實仲有成六十億

任何國家唔忍受戒除依賴中国呢隻毒品
就只會越來越依賴
最後成個國家比中国控制

相反係香港就有d認賊作父既人
係大是大非之前仲要「求啊爺出手」

97前香港
97後台灣

要聽多啲KPOP了

世界另一邊, 曾經係文藝復興同工業革命既發源地
仲奶緊中共人民幣

推

當年蔡英文上台，中共cut曬啲中国遊客諗住一鑊翹起佢。但台灣政府成功開發到東南亞+歐洲旅遊市場，兩三年後遊客總人數不跌反升，得返啲食開中国條水既「一條龍業者」日日喺支那黨報叫春

哩份好似係保守派報紙
暗屌文在膠

班支那仔衣家仲日日係到井底到話台灣好唔店

禁韓令2017年至今都已經迫使韓國經濟開始轉型
BTS blackpink進軍美國
韓OLG都轉純歐美風，IGN啲鬼佬都勁鍾意（2018年開始研發）

文在寅想「保留薩德導彈嘅前提下」盡量奶共，等韓國可以食兩家茶禮，但係小學雞依家玩戰狼外交&內循環，唔會再咁易俾你氹到

台印今年增長勁撚到
你地真係應該好好多謝習大大搞到中國咁神憎鬼厭

文藝復興係意大利
工業革命係英國wor

[台灣對中出口創新高] 受美國商務部科技管制影響，中國廠商迫切需要台灣廠商出貨

Push

TSM!

南韓先至醒目仔，兩邊lam，輸NMSLand 娛樂節目大幅領先日本，反手又 lam 番台灣

有冇人知亞洲四小龍 香港係點？

= China

國際版黃色經濟圈

五眼加埋日台合作根本個規模都好勁
可以互撐

加埋印度果十幾億人

份報紙係咪無細心搵資料
台灣出口有四成都係出口去中國

係必須品

佢就係唔敢搏
萬一斷左ecfa都整唔死台灣仲比佢地揾到出路就仆街

你咪唔好買囉 晶片等高科技產品得台灣出口
運少日Tesla都要停工停產

所以我仲諗緊到底佢講緊邊度...........

金仔都第一個封支那關啦!

文仔真係鳩智

之前又話韓仔好憎支支, 但又會比文膠選到
真係唔明

收皮啦
當年單方面同台灣斷交然後將台灣所有資產私自轉移比共產黨
始終都係韓狗黎

報導指，台灣與南韓都是經濟高度依賴中國的國家，若以GDP及總輸出額中的對中國貿易佔的比率來看，分別排名世界第一、第二。但這四年來，兩國的做法卻成了對比。接著，《朝鮮日報》把「與中國堂堂對抗」的台灣，和「把中國敬奉為上級國家」的南韓做比較。

你憑咩話人冇搵資料

先唔討論買唔買晶片
我查資料
電子零件佔出口四成咁上下
計番16%
其他野佔比24%
24%都仲高過第2位美國成10%
問題24%都仲高過

其實呢
佢呢段野
同佢標題完全無關係
標題寫不依賴
但係佔比係第1，2

因為保守黨太柒囉 朴謹惠一個累全家
=台灣不然你要投國民黨一樣

文在寅有光環，而且韓國總統只有一屆冇連任壓力
對選民好有欺騙性

中共想經濟上壓迫台灣，令民進黨政績難睇
結果越買越多台灣嘢，家陣邊個依賴邊個？

唔好調轉嚟講啦

[台灣對中出口創新高] 受美國商務部科技管制影響，中國廠商迫切需要台灣廠商出貨

韓國賣去中國嘅一樣都好多係依賴韓國
小米啲電話粒888三星生產、oled mon係三星、storage rom係三星、cmos係三星、ram skhynix

禁韓令啲支那豬咪繼續追韓星、睇韓劇（翻版）、韓綜藝（翻版）、韓game（舊game/翻牆）

文在寅夠膽郁三星，太子爺依家分分鐘坐9年
仲有已經宣佈三星嘅世襲終結

國內問題點都行先，保守黨太多貪腐問題搞到柒晒
同埋文在寅奶還奶，佢都係選擇咗keep薩德導彈

同埋韓仔國防方面係冇鬆懈過
反觀台仔國軍哥種柒樣真係

Taiwan No. 1

其實篇報導幾誤導下

2020年台灣GDP增幅高係因為台灣完全無受武漢肺炎影響，但全世界都受影響
當然，咁代表台灣係叻，知共產黨d仆街野所以防範到

之但係，唔代表台灣本身經濟基礎好犀利，你睇返呢個季度中國同韓國GDP已經變返高

咁Renaissance 義大利的確係奶緊支共

台灣係全年冇跌過
支韓q1跌左
但台灣出口4成比支那哩樣真係唔知點拆

班五毛話台灣出口好多去支那，支那唔買佢就死係支那需要台灣，台灣出口都係關鍵部件電子零件，你咪唔好買唔買澳洲煤最多凍死班支那人，唔買台灣野就分分鐘返去古代

韓國game界咩環境？
呢兩隻game有冇可能做到PUBG果種流行程度？